<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>نوشته‌ها on نُکَتْ</title>
    <link>https://alishir.github.io/fa/post/</link>
    <description>Recent content in نوشته‌ها on نُکَتْ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fa</language><atom:link href="https://alishir.github.io/fa/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ارجاع درون متنی در org-mode</title>
      <link>https://alishir.github.io/fa/post/orgmode-internal-links/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alishir.github.io/fa/post/orgmode-internal-links/</guid>
      <description>گاهی اوقات نیاز است در یک سند مبتنی بر org-mode ارجاع به یک قسمت دیگر از سند داشته باشیم. فرض کنید خلاصه جلسات درسی را در یک سند جمع‌آوری کرده‌اید، جایی در میان مباحث درسی نیاز به ارجاع به قسمتی از جلسات گذشته است، در این صورت می‌توانید با استفاده از [[sectoin]] به بخش مورد نظر ارجاع دهید. برای انواع ارجاعات در org-mode می‌توانید به این لینک مراجعه کنید.
* Lecture 1 ** Array * Lecture 2 ** Linked List - [[Array]] </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ماش‌های نپخته</title>
      <link>https://alishir.github.io/fa/post/low-freq-high-impact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alishir.github.io/fa/post/low-freq-high-impact/</guid>
      <description>احتمالا اکثر شما با تجربه تلخ و دردناک ماش نپخته در پلو ماش مواجه شده‌اید. از بین این همه ماش شاید تنها یکی دو عدد از آن‌ها، بعد از مرحله بازبینی و جداسازیِ ماش‌های مشکوک در غذا باقی مانده باشند، ولی همان یکی دو عدد کافیست تا طعم غذا را به کام همه تلخ کند.
مشابه این اتفاق در کاسبی و زندگی روزمره ما هم می‌تواند رخ دهد. اینکه به دلیل احتمال کم وقوع یک رخ‌داد، گاها مکانیزم‌‌های لازم برای مواجه با آن را در نظر نگیریم و یا از پیاده‌سازی آن صرف‌نظر کنیم و در نهایت منجر به تجربه‌‌ای تلخ برای خود یا دیگران شویم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>مراحل نصب Plutus Playground</title>
      <link>https://alishir.github.io/fa/post/plutus-installation-guide/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alishir.github.io/fa/post/plutus-installation-guide/</guid>
      <description>مقدمه حتما عبارت «زنجیره بلوک» را شنیده‌اید، تکنولوژی زنجیره بلوک شامل چند نسل است. نسل اول از این تکنولوژی تنها قادر به پشتیبانی از رمز‌ارزها است، اما نسل‌های بعدی تکنولوژی زنجیره بلوک از قراردادهای هوشمند نیز پیشتیبانی می‌کند.
اما منظور از قرارداد هوشمند چیست و چه چیزی سبب می‌شود که به این نوع قراردادها، قرارداد هوشمند بگوئیم؟
در قراردادهای عادی، برای ثبت و اجرای قرارداد نیاز به حضور شخصی غیر از طرفین قرارداد هستیم.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
